唐朝古剎蒙難！支那強拆千年古寺 18米巨佛慘遭斬首

中國當局迫害宗教的事蹟罄竹難書，就連被官方認可的佛寺道觀也無法倖免於難，有著千年歷史的山西省聖泉寺曾擁鼎盛香火，但近年卻在當局迫害下逐步被拆毀，寺內1尊18公尺高的巨佛慘遭「斬首」，僧侶則被驅逐。當地宗教局以該寺擴建設施「品質不合格」為由，將該寺擴建的部分全數拆毀，僅餘擴建前的小廟宇本體。（擷取自《寒冬》雜誌）當地宗教局以該寺擴建設施「品質不合格」為由，將該寺擴建的部分全數拆毀，僅餘擴建前的小廟宇本體。（擷取自《寒冬》雜誌）

長期關注中國人權的《寒冬》雜誌今天刊文指出，聖泉寺建於唐朝，在上世紀文化大革命期間遭嚴重破壞，不過經過有心僧侶於1990年代籌資修復，耗費超過3000萬人民幣（逾新台幣1.4億元），終於將古剎恢復昔日面貌。此後，隨著老住持四處講經宣揚佛法，僧侶與信徒數量也逐漸上升，廟裡香火日益鼎盛。

然而，隨著2017年中國政府擴大打壓宗教，有關單位即要求聖泉寺縮小建築規模，並勒令拆除部分院舍；翌年，宗教局以該寺擴建設施「品質不合格」為由，將該寺擴建的部分全數拆毀，僅餘擴建前的小廟宇本體。

拆除行動中，廟方絕大多數僧侶被驅逐，而寺內18公尺高的巨佛也被斬首，頸部以下遭毀損，僅餘一顆孤零零的佛頭在廣場「示眾」，其餘雕像則被隨地棄置。

《寒冬》引述一名關注中國宗教自由的評論人士說法指出，中國當局慣以「品質不合格」、「消防設施未達標」等理由來關閉、拆除宗教場所，目的在合法化其迫害宗教的行為，以規避國際社會輿論的抨擊。

黐線真係文革

第二次文化大革命

支那生番

以前得香港避哂支那既浩劫

今次走唔甩lu

不要拜偶像！習主席就是我們的紅太陽

拆果舊係咪千年史先？
好多係文革打後先再起返 果d要唔要都罷

肯定無得走

三武滅佛變三武一習滅佛

另一報導，了解更多：

簡單講，就係中共好怕有人不受佢地控制聚眾或建立團體，唔係派個人去監視控制，就直接整細佢地規模。重有維穩費嘅野，唔搞名目去整人，上頭唔會科水，下面班又好似收工男咁，唔做小丑都唔知點賺錢，所以一定搵人搵野搞。

其實中共真係穩定？唔係有仗打，唔係出現叛軍，軍費同維穩費基本上萬億計一年，重要年年升，佢宜家國家稅收8萬億，依兩部份面數已經洗佢萬3億，未計好多專家講嘅底數。

趙匡胤於是又問：「古代帝王毀滅佛法，與大周相比結果都怎樣？」

麻衣說：「北魏太武帝拓跋燾滅佛，拆除寺廟，焚燒佛經，搗毀佛像，坑殺僧尼，七年後被宦官宗愛謀殺，其父子都不得好死；北周武帝宇文邕毀佛寺經籍，強迫僧尼還俗，不久便身患惡疾，全身糜爛，死時年僅三十六歲，不到三年，國家也滅亡了。唐武宗李炎毀天下寺廟，滅佛，當年就因服食丹藥過量中毒而亡，死時年僅三十二歲，而後黃巢又起兵反唐。」

趙匡胤說：「國家長期混亂，百姓厭倦戰爭。毀佛法不是國家的福啊，該怎麼辦？」麻衣說：「已顯現白氣預兆，過不了多久，就有聖明的皇帝出現。聖明的皇帝興起則佛法也隨之興旺，而且傳世無窮。請您好好記住我的話。」

果然不出麻衣和尚所言，周世宗柴榮在滅佛後四年暴死，後周也很快被趙匡胤所滅。趙匡胤做了宋朝皇帝後，謹記麻衣和尚的囑咐，興修寺廟，賞賜寺院田地，大力弘揚佛法，國家安定繁榮，佛法也隨之興盛。

祝習近平皇帝長命百歲,身體健康

支那學人講文化

今次死夠3億人，大家話好唔好

King

感謝英法聯軍保護文物

沒事兒

妖書西遊記

去舊思想， 舊文化 有咩唔好？ 宗教只會領到人民迷信。 不如全民信人民幣仲好。人民幣就是中國人的宗教

佛教呢個宗教對統治者黎講根本係好野

又和平又左膠，又唔鼓吹仇恨，d官做壞事？睇開d啦，因為d官自己會受返，有報應

同耶撚/muslim呢d好唔同，西方/中東嘅宗教對於善惡嘅區分好明顯，對住d壞人絕對唔會手軟，而且你係已上帝名義去打敵人，呢d野係佛教都唔會有

豆腐渣？

isis立國冇幾年就俾人圍剿，支那係度幾十年都冇事仲可以出入國際舞台

滅佛禁教 歷史上經常出現

係中共做得最狼死

佛教咁溫和都禁

毛主席滅佛, 過得不知幾好

終生不能入土維安，得返個弱智後代

支那=塔利班

出佛身血，嗯，又有好戲睇

同伊斯蘭國有得fight

第四次滅佛
習武帝確定

Agger

你咁講同阿q有咩分別

多個1字係前面就好

天壇大佛要改做習總銅像了

希望日本可以搬晒d文物返去供奉
希望英美法可以搬返d文物去博物館

習大大就是一切

其實刁帝係想學孫中山 斬咗神像個頭落嚟話比一眾蝗蟲聽 你哋拜的神連自己個像都保護唔到仲拜嚟托柒 拜我好過

文革又嚟

唔夠誠心 交唔夠香油錢
搵上帝保你啦

共武帝滅佛

遇神殺神遇佛殺佛

佛教咁多年歷史都要排斥?

歷史在重演

快d拆埋香港d廟呀，教堂，清真寺！快

換習總個頭落石像

幾年前已經話文革復辟我諗當時冇乜人會信。

文革從來都冇停止過

當其他宗教清除得7788 就會突然搵到一舊寫住 上帝的兒子，習出現了

歷史古蹟都拆

太平習國

你睇吐蕃信左密宗之後你睇幾祥和
早期幾惡

文革就好
又鎖國了

耶撚同沐屍淋本身就係壞人啦

出佛身血
共產黨等住落地獄啦

信左佛嘅外族全部到後面唔係被人同化左就係惡唔起

繼三武滅佛後，又有習帝滅佛，skr skr

當年文革香港無事, 你覺得今次文革燒唔到香港?

其實當年都有事啦
而且中国經濟唔冧香港一日都冇運行

但滅過佛嗰啲
連末代吐蕃都係好快亡國

文革滅過啦
燒經書、毁神像
迫和尚同道士還俗娶妻食肉耕田
但國力愈嚟愈強喎

其實我越黎越覺得呢啲柒事係政鬥黎
啲反習既人明裏順習 暗裡以黨核心之名搞呢啲反智既行為 等啲人對維尼心存不滿
正常你諗諗 佛教呢啲咁平和既教 對共產黨黎講應該係無痛無癢 有咩理由要搞?

當年清共統治蒙古人時就係逼佢地信佛,完全瓦解左成個蒙古,人口直線下降

再次大洗牌

其實係香港人救返佢。唔係早就收左皮。以佛法黎講，香港人幫中共食左個業。

屌

繼三武一宗後，又有習帝滅佛

三武二宗滅佛

翌年，宗教局以該寺擴建設施「品質不合格」為由，將該寺擴建的部分全數拆毀，僅餘擴建前的小廟宇本體。

要知道擴建係近代定唐代先
如果只係廟宇本體建於建代，其它都係近代就